<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="26"><page Index="1"><![CDATA[]]></page><page Index="2"><![CDATA[Diseño de Arquitectura de Marca
             (Proyecto de grado)
             Producción Multimedia


             Centro para la Industria de la Comunicación Gráfica
             Carrera Cl. 15 #31-42, Bogotá
             PBX 3537171 Bogotá D.C., Colombia - 2019]]></page><page Index="3"><![CDATA[Logo y
                  Logo y



                 lineamientos de marca
                  lineamientos de marca]]></page><page Index="4"><![CDATA[]]></page><page Index="5"><![CDATA[CONTENIDO














                       Introducción                                        04
                       Sobre el Logo                                       06
                       Composición del Logo                                07
                              Símbolo                                      07
                              Logotipo                                     07
                       Colores de la marca                                 08
                       Área de reserva                                     09
                       Geometrización                                      10
                       Tipografía                                          11
                       Usos de la marca                                    13
                              Mutación de marca                            14
                              Usos del color en la marca                   15
                              Usos incorrectos                             16
                       Guías de aplicación                                 17
                              Tarjeta de presentación                      18
                              Otros                                        19
                              Material POP                                 20

                              Piezas publicitarias                         21]]></page><page Index="6"><![CDATA[INTRODUCCIÓN





























                                        Somos      Jahen,      Agencia      publicitaria

                                  encargada de la creación de piezas publicitarias y
                                  audiovisuales, buscando empatizar con el público
                                  por medio de diseños creativos e innovadores.






















                                                                                                                                                       04]]></page><page Index="7"><![CDATA[MISIÓN









                              Jahen  productora  multimedia  está

                       comprometida con su público objetivo  en
                       la creación de productos audiovisuales y

                       desarrollo de aplicaciones web, creativas                                           VISIÓN
                       innovadoras.  en  un  medio  online  y
                       offline.


                                                                                            J      ahen para el 2024 evolucionara

                                                                                            como productora multimedia llegando a
                                                                                            ser una la primera opción para nuestros

                                                                                            clientes e ir mas allá de los estándares.
                                                                                            Explorara y  ampliara  los  servicios  y  de
                                                                                            este modo  llegar a  nuevos mercados  y










                                                                                                                                                        05]]></page><page Index="8"><![CDATA[SOBRE EL LOGO
                   SOBRE EL LOGO












                          Como marca, Jahen pretende proyectarse

                  de manera moderna.



                          Encontramos que el isologo de la marca es
                  una síntesis visual donde se da la unión entre un
                  elefante y una pluma de dibujar, dando a conocer

                  los valores corporativos, cave destacar que los
                  elementos encontrados son de fácil aplicación

                  para los medios de comunicación. Este incluye
                  una pluma de dibujar que se ubica al lado
                  superior izquierdo, a su lado derecho se incluye

                  “ahen”, siendo un texto de tipografía A GALEGA
                  Regular fQue complementa de manera creativa

                  el logo.
















                                                                                                                                                       07]]></page><page Index="9"><![CDATA[COMPOSICIÓN DEL LOGO







































                  LOGOTIPO                                                                SÍMBOLO



                        Dentro de la estructura del logo encontramos                            Encontramos  que  en  la parte  superior
                  la palabra  “Jahen”  la cual  estará  ubicada  de                       izquierda  de  la “J”  una  pluma  de  dibujar
                  manera horizontal. La tipografia usada en el logo                       caracterísando  la creatividad  y la flexibilidad.
                  permite  la union  con  el  simbolo  grafico así un                     Cave destacar que las realizadar la unión de la
                  contraste que transmite la elegancia y creatividad                      pluma  y la J  nos  da  la representación  de  un
                  de la empresa.                                                          elefante el cuál  representa  la sabiduría y la
                                                                                          lealtad dentro de nuestra empresa.



                                                                                                                                                        08]]></page><page Index="10"><![CDATA[COLORES DE MARCA










                        JAHEN esté  compuesto por  el color  azul,
                  teniendo en cuenta su significado de confianza,
                  simpatía y armonía, de igual forma es un color                                        C: 68  M: 2  Y: 15  K: 0         C: 0   M: 0  Y: 0  K: 0
                  que transmite una estimulación de la mente.                                           R: 114 G: 184 B: 212             R: 255 G: 255 B: 255
                                                                                                        #: 72b8d4                         #:
                        Entre      los      colores       adicionales         se
                  encuentran el naranja y el vinotintó los cuales
                  representan  sociabilidad,  fortaleza,  pasión  y
                  energìa.                                                                              C: 57   M: 47  Y: 46  K: 36       C: 91   M: 79  Y: 62  K: 97
                                                                                                        R: 96 G: 96 B: 96
                                                                                                                                          R: 0 G:0 B: 0
                                                                                                        #:606060                          #: 000000
                        Establecemos  que  los  colores  adaptados
                  en el imagotipo de la marca deben ser usados
                  en las diferentes expresiones gráficas JAHEN,
                  mientras  que  los  colores  adicionales  solo                                        C: 1   M: 75  Y: 100  K: 0        C: 45  M: 96  Y: 54  K: 72
                  cumplen funciones  de  acompañamientos                                                R: 204 G: 90 B: 28                R: 63 G: 18 B: 34
                  gráficos y textuales que no alteren el imagotipo                                      #: CC5A1C                         #: 3F1222
                  original.



















                                                                                                                                                       08]]></page><page Index="11"><![CDATA[ÁREA DE RESERVA










                  La distancia mínima  de  espacio  que  debe  tener  el logo  con
                  cualquier otro elemento gráfico para una correcta visualización, es
                  el tamaño de la segunda “O” de la palabra Brandófono vista desde
                  sus cuatro perspectivas, por esta razón se estructura la margen
                  alrededor del conjunto gráfico.

                                                  1x






































                                                                                                                                                        09]]></page><page Index="12"><![CDATA[GEOMETRIZACIÓN



















                                  El isologo de nuestra empresa cuenta con
                             una serie de medidas las cuales no deberán ser
                             alteradas en sus proporciones para mantener la
                             armonía  principal en  cualquiera  de  las
                             aplicaciones y formatos en los que el logotipo y
                             símbolo sean utilizados.






























                                                                                                                                                       10]]></page><page Index="13"><![CDATA[TIPOGRAFÍA
                   TIPOGRAFÍA































                                                                                                                                                        11]]></page><page Index="14"><![CDATA[Usos de la tipografía













                  A GALEGA Regular                                                 A GALEGA Regular (Regular)
                                                                                   ABCDEFGHIJKL          (Regular)
                                                                                   abcdef123456
                  Esta  tipografía solo  puede                                     abcdefghijklmnñopqrstuvwxyz
                                                                                   ABCDEFGHIJKMNÑOPQRSTVWXYZ
                  ser  usada  en  la  palabra                                      1234567890
                  “JAHEN”.



                                                                                   Franklin Gothic  Demi Cond
                  Franklin Gothic Demi Cond                                        ABCDEFGHIJKL          (Regular)

                                                                                   1234567890!@$%/^#()
                  Esta  tipografía  puede  ser                                     ABCDEFGHIJKLMNÑOPQRSTVWX-
                  usada para títulos.
                                                                                   1234567890



                                                                                   Franklin Gothic Book   (Regular)

                  Franklin Gothic Book                                              ABCDEFGHIJKLMNÑOPQRSTVWXYZ
                                                                                    1234567890!@$%/^#()
                  Esta tipografía puede ser                                        abcdefghijklmnñopqrstuvwxyz
                  usada para textos.
                                                                                   1234567890










                                                                                                                                                       12]]></page><page Index="15"><![CDATA[USOS DE LA MARCA
                   USOS DE LA MARCA







                                                        A GALEGA Regular]]></page><page Index="16"><![CDATA[Mutación de marca










                        Jahen es  una  marca  mutante  programada,  dado  que  su  evolución  se  ve
                  reflejada  en las modificaciones  de  color  que  caracterizan estas  temáticas
                  propuestas para cada edición, dejando estipulado que las transformaciones que se
                  realicen no deben alterar el imagotipo de Jahen.

                        Las  temáticas  que  se  implementen  en  cada  edición  deben  ser
                  complementadas con piezas gráficas y elementos comunicativos que refuercen el
                  tema en cada versión.



                                  Edición Día Del Amor                Edición Día de la                 Edición Día de la
                                        y la Amistad                        Hombre                            Madre














                                      Edición Día De                  Edición Hallowen                   Edición Navidad
                                            Pascua





                                                                                                                   Te deseamos una
                                                                                                                     feliz navidad





                                                                                                                                                       14]]></page><page Index="17"><![CDATA[Usos de color en la marca








                                                                                           VERSIÓN POSITIVA Y NEGATIVA

                                                                                           Cuando  el  imagotipo  se  utilice  sobre  fondos
                                                                                           planos blancos o negros que no permitan la
                                                                                           utilización de color se deberán usar las versiones
                                                                                           a blanco y negro completamente sólidas y sin
                                                                                           escalas de tonalidad.









                                                                                           VERSIONES SOBRE FONDO Y RELLENO DE COLOR


                                                                                           Sobre fondos de color blanco el imagotipo
                                                                                           podrá ser usado con los tres colores de la paleta
                                                                                           principal junto a la version en negro.

                                                                                           Para los fondos de color el imagotipo deberá ser
                                                                                           usado de color blanco..


                                                                                           En lo que corresponde a los fondos de color
                                                                                           negro el imagotipo podrá ser usado con los tres
                                                                                           colores de la paleta principal  junto a la versión
                                                                                           en blanco.







                                                                                                                                                        15]]></page><page Index="18"><![CDATA[Usos incorrectos






















                    Poner más de un color            Cambiar de posición la pluma          Cambiar las proporciones           Fondo en degradado
                          en el imagotipo



                                                                        JAHEN
                                           AHEN



                                     Cambio de la tipografía             El uso del logotipo sin la            Textura inadecuada para
                                                                                  pluma                             su presentación







                                    El imagotipo de la empresa debe ser usado con los parámetros descritos en este
                               manual; aclarando que los usos inadecuado del imagotipo podrían dar una imagen
                               errónea de la esencia de la marca. A continuación, se presentan las versiones y usos
                               incorrectos de la marca que deben ser tenidos en cuenta para la utilización del
                               mismo.




                                                                                                                                                       16]]></page><page Index="19"><![CDATA[GUÍAS DE APLICACIÓN
                  GUÍAS DE APLICACIÓN]]></page><page Index="20"><![CDATA[Tarjeta de presentación










                                   La  papelería  correspondiente  a  la  marca
                                   puede realizarse en materiales libres y
                                   puede ser utilizada en fondos negros y
                                   blancos. Se deben respetar las medidas para
                                   el encabezado del logo para poder
                                   mantener una comunicación continua en
                                   todos los entregables de la marca.






































                                                                                                                                                       18]]></page><page Index="21"><![CDATA[Otros
                                                                                                                                   Otros



























































                                                                                                                                                        19]]></page><page Index="22"><![CDATA[Material pop
                  Material pop



























































                                                                                                                                                       20]]></page><page Index="23"><![CDATA[Piezas publicitarias




























































                                                                                                                                                        21]]></page><page Index="24"><![CDATA[22]]></page><page Index="25"><![CDATA[]]></page><page Index="26"><![CDATA[]]></page></pages></Search>